==============================================================================
Установка ROBIN Studio 
==============================================================================

В данном разделе описана установка и настройка Программы для трех редакций – Desktop, Cloud, Enterprise.
Установка программного обеспечения производится с помощью мастера установки. Во время установки параметрам конфигурации Программы (адреса, порты, логины, пароли, протоколы и т.д.) будут присвоены значения по умолчанию. 

--------------------------------------------------------
Установка ROBIN Studio для редакции Desktop
--------------------------------------------------------

Для установки ПО необходимо скачать по ссылке, предоставленной разработчиками или загрузить на АРМ файл с дистрибутивом ПО, имеющим название Robin Platform-std_ordinal_mix-2.0.0-RTM-Standalone

Для установки с помощью мастера установки необходимо выполнить следующую последовательность действий: 

 1. Запустить установку, совершив двойное нажатие ЛКМ по названию файла.

 2. Выбрать режим установки Программы - для одного или нескольких пользователей АРМа.


       .. figure:: Установка/Выбор.png
          :alt: 


 3. Разрешить внесение изменений на АРМе, нажав на кнопку [Да], а затем выбрать из выпадающего списка язык интерфейса установки и нажать на кнопку [Ок].

       .. figure:: Установка/ВыборЯзыка.png
          :alt:


 4. Выбрать компоненты для установки (рекомендуется выбрать все компоненты) и нажать на кнопку [Далее]. 


       .. figure:: Установка/ВыборКомпонентов.png
          :alt:


 5. Подтвердить начало установки, нажав на кнопку [Установить], программа будет установлена в папку по адресу C:/Program Files/Robin Platform.

       .. figure:: Установка/Уст6.png
          :alt:


 6. Далее начнется процедура установки. 

       .. figure:: Установка/Уст4.png
          :alt:


 7. Для завершения установки необходимо нажать на кнопку [Завершить]. 

       .. figure:: Установка/Уст5.png
          :alt:

.. important:: 	Для установки файла лицензии, необходимо скопировать файл вида license*.lic в папку C:\Program Files\Robin Platform\2.0.0\RobinStudio.




--------------------------------------------------------
Установка ROBIN Studio для редакции Enterprise
--------------------------------------------------------

Для установки ПО необходимо скачать по ссылке, предоставленной разработчиками или загрузить на АРМ файл с дистрибутивом ПО, имеющим название Robin Platform-WO_ENV_mix-2.0.0-RTM-Enterprise.

Для установки с помощью мастера установки, необходимо выполнить следующую последовательность действий:

1.  Запустить установку, совершив двойное нажатие ЛКМ по названию файла.

2.  Выбрать режим установки Программы - для одного или нескольких пользователей АРМа.


       .. figure:: Установка/Выбор.png
          :alt: 


3. Разрешить внесение изменений на АРМе, нажав на кнопку [Да], а затем выбрать из выпадающего списка язык интерфейса установки и нажать на кнопку [Ок].

       .. figure:: Установка/ВыборЯзыка.png
          :alt:

4. Выбрать компоненты для установки (рекомендуется выбрать все компоненты) и нажать на кнопку [Далее]. 

       .. figure:: Установка/ВыборКомпонентов.png
          :alt:

5. Ввести IP-адрес ROBIN сервера и нажать на кнопку [Далее]. 

       .. figure:: Установка/Уст3.png
          :alt:

6.  Подтвердить начало установки, нажав на кнопку [Установить], программа будет установлена в папку по адресу C:/Program Files/Robin Platform.

       .. figure:: Установка/ОкончУстановка.png
          :alt:

7. Далее начнется процедура установки. 

       .. figure:: Установка/Уст4.png
          :alt:

8. Для завершения установки необходимо нажать на кнопку [Завершить]. 

       .. figure:: Установка/Уст5.png
          :alt:


--------------------------------------------------------
Установка ROBIN Studio для редакции Cloud
--------------------------------------------------------

Для скачивания ПО необходимо зарегистрироваться на портале «Облачная фабрика роботизации (ОФР)», адрес портала зависит от реализации проекта. 
Затем необходимо перейти в раздел портала «Дистрибутивы» и нажать на кнопку [Скачать] в строке с названием «Robin Studio». 


       .. figure:: Установка/Уст1.png
          :alt:

Для установки ПО необходимо выполнить следующую последовательность действий:

1.  Запустить установку, совершив двойное нажатие ЛКМ по названию файла Robin Platform-Studio -2.5.0-RTM-Cloud.exe.

2.  Выбрать режим установки Программы - для одного или нескольких пользователей АРМа.


       .. figure:: Установка/Выбор.png
          :alt: 
  

3. Разрешить внесение изменений на АРМе, нажав на кнопку [Да], а затем выбрать из выпадающего списка язык интерфейса установки и нажать на кнопку [Ок].

       .. figure:: Установка/ВыборЯзыка.png
          :alt:

4.	Ввести токен, который был сгенерирован для пользователя портала ОФР, и нажать на кнопку [Далее].

       .. figure:: Установка/Уст7.png
          :alt:

Токен пользователя находится в правом верхнем углу под логином пользователя на портале ОФР.

       .. figure:: Установка/Уст8.png
          :alt:

5. Выбрать компоненты для установки (рекомендуется выбрать все компоненты) и нажать на кнопку [Далее]. 


       .. figure:: Установка/ВыборКомпонентов.png
          :alt:


 6. Подтвердить начало установки, нажав на кнопку [Установить], программа будет установлена в папку по адресу C:/Program Files/Robin Platform.

       .. figure:: Установка/Уст6.png
          :alt:


 7. Далее начнется процедура установки. 

       .. figure:: Установка/Уст4.png
          :alt:


 8. Для завершения установки необходимо нажать на кнопку [Завершить]. 

       .. figure:: Установка/Уст5.png
          :alt:


